劉曉波病逝】中共無恥 消息：逼家屬答應立即火化後海葬

異見人士北風凌晨在twitter發佈消息指，「果然，中國當局在逼家屬答應立即火化後海葬。」北風表示，當局總是能比你能想像的最無恥還要更無恥。另有接近家屬的人士稱，有聽過相關消息。

Twitter

毀滅證據

BTW, 「北風」都唔係好人黎啦

可能驚美國D 外星科技, 驗到D 骨灰有毒or有輻射.
索性倒落海等你check 都冇得check

尋日家屬都係被迫簽字唔插喉

正仆街

人神共憤

我唔多鍾意你班人扭曲事情, 係事實先好講

【劉曉波病危】港專家斥插喉加重痛苦：你班大陸乜嘢醫生？

諾貝爾和平獎得主劉曉波在瀋陽中國醫科大學附屬第一醫院搶救，院方稱劉要插喉維持生命，但家屬拒絕。明愛醫院紓緩治療部副顧問醫生胡金榮，昨晚在facebook狠批院方的建議，加重病人痛苦，怒斥「頂你個肺，你班大陸乜嘢醫生？」

胡金榮指出，劉不但末期肝癌，更「爆埋腫瘤出血」，插喉駁呼吸機只會延長緊病人痛苦，毫無必要，質疑提出此「治療方案」的人，根本不懂紓緩治療，「你唔識點樣幫個癌症病人走得舒舒服服，香港呢邊有幾十個醫生可以教你」。

胡續稱，美國和德國專家已表明，醫生建議劉接受紓緩治療（palliative supportive care），但「你哋班人每插一枝針、每抽一枝血，我見唔到呢啲叫做palliative supportive care囉，我真係唔覺氣管插喉，以機械協助呼吸維持生命，叫做palliative supportive care，仲要講到家屬拒絕呢啲建議好似係佢哋嘅責任。好心，唔好再加重劉曉波嘅痛苦，可以嗎？」

講還講, 唔係事實就唔好亂講
唔好學柴玲條八婆

醫生團體「杏林覺醒」今日就劉曉波病情發出緊急聲明，呼籲有關的內地醫護人員恪守專業，遵從普世認同的醫學倫理原則，還劉曉波有尊嚴的生活；並要求北京當局立刻無條件釋放劉曉波，尊重其出國就醫的意向，以及終止對劉霞的非法監控。

該緊急聲明以《尊重自主‧停止傷害》為題，內容提到若官方公佈有關劉曉波的病情屬實（即其病情已達末期並不能逆轉），醫療團隊應當提供紓緩治療，緩解劉的痛楚。為免造成進一步痛苦，醫療團隊亦有責任向病人及其至親解釋病情，盡量避免一切對末期病者弊多於利的治療，包括血液透析和插喉呼吸。

同時，醫療團隊應當承擔責任，貫徹毋傷害原則，不應推搪為「病人家屬拒絕插喉」，企圖將責任推卸到家屬身上。

聲明又提到，醫學倫理原則包括「自主原則」（Principle of Autonomy）和「毋傷害原則」（Principle of Nonmaleficence），即是病人或其至親可享自由權決定治療方向和程序，「在詳細分析所有可行方案及權衡利弊後，醫療團隊應當尊重病人本人及其至親的意願，包括出國就醫的意向」；以及醫護人員不得做出令病人身心受害的行為，包括不必要之檢查或治療。

我仲記得溫雲超條撚樣屌柒本土派
有記憶真係慘

記仇既人, 係痛苦既

金魚記憶既人, 係快樂既
又可以忘記殖民者既咀臉, FB開STATUS啦

lm

中國人沒有一個是無辜的

被。。。。火化

毀屍滅跡